---
author: Bénédicte Lambert
description: onctuosité du chanvre et douceur du pois chiche pour ce mezze plein de nutriments
image_url: https://github.com/bndct-lmbrt/mes-recettes/raw/master/medias/houmous-chanvre.jpg
title: Houmous de chanvre
licence: CC-by-sa
categories: accompagnement
niveau: débutant
date: 22/11/2018
nombre: 4 personnes
temps-cuisson: 60 min
temps-preparation: 15 min
temps-repos: 8-12h
layout: recette
---

### Ingrédients

- 250g de pois chiches secs
- 50g de graines de chanvre
- 1 gousse d’ail
- 1 jus de citron
- 1 pincée de piment
- 4 CS d'huile de chanvre
- sel

### Déroulé

Faire tremper les pois chiches et les graines de chanvre séparément, 8 à 12h minimum, rincer puis cuire les pois chiches une heure sans saler l’eau de cuisson (le sel les empêche de cuire).  
Mixez tous les ingrédients et ajuster l'assaisonnement.

### Astuces

Ajouter du citron confit, de la betterave, du poivron.
